有啲咩禮貌行為老豆老母冇教 到大個左先知要咁做

食嘢原來唔應該有聲

坐私家車要坐前排
開任何門之前都要敲門

等齊人先食飯。潮州人一出餸就食住等，唔會廚房果個煮完出黎先開飯。

Agger
屋企冇車 睇連登先知

食飯等齊人同唔睇電話
一直以為學校先要咁 屋企就可以咩都唔理
屋企人冇話過我 佢地自己都咁
直到有次去朋友屋企比人話話唔等人食飯同成日望電話先出事

其實老豆老母冇教 係佢哋錯定我地錯

細個又有人教食飯手要擺檯面，手踭唔畀掂臺
之後又有人話手要收埋
宜家都唔知邊樣啱

同埋鬼婆見面要咀面幾多次又係好迷網

呢啲嘢唔使教都應該自律啦下話

有人打你右邊面，要俾佢打埋左邊面

食中餐一手揸碗一手揸快子
食西餐一手揸刀一手揸叉
點樣收埋隻手？

錫面一次咪夠囉又唔撚係熟
法國人兩次
瑞士人三次
有時D鬼佬都係抽水，唔係太熟洗鬼錫，係咁易攬一下握個手咪算
女女嘅話唔熟都係握手

1 same
屋企到依家都無車

坐前排我去到廿幾歲先識

啪啪啪要前奏

食飯隔離既人發出d japjap聲真係會聽到燥
由期係望落斯斯文文既女

掉返轉, 我老母教得太多, 搞到我成日都驚阻到人,再變埋焦慮

係人面前大大聲“eur”氣
真係好核突

飲茶幫人jum茶既話
要jum哂人地先jum自己 (以前係jum左自己先)

放屁前要講聲

搭飛機原來要用護照

坐前面先冇禮貌

道歉嘅時候要有常識

好嘈啊

坐朋友車就前排，同點解要敲門

扑野要戴套

1 same
坐後排仲要分左右

坐後面你當你搭的士？

出街食飯擺包紙巾係檯俾人拎

冇家教埋話尼d lo

唔講邊知係錯啊

我load左好耐點解開車門之前要敲門

要用手揸碗
唔係話似乞兒咁

好似同韓國人相反
佢地一捧碗就係乞兒先咁做

唔係喎, 我朋友潮洲人, 家教超嚴, 食野一定要等齊

開門有人係後面，幫人㩒一㩒度門

真

坐後面 你當你朋友係司機？

開車門呢？要唔要敲門

點解唔洗

咁可能家家唔同

坐開車尾

我冇所謂車人果個成日講笑咁講
坐前撞車就一齊死
坐後就死一個
自由簡坐邊

呢個穌哥教

Eur中咗仲會好撚臭

破處原來要俾利是

番屋企出𨋢 如果有人同你一齊出 要係果層行一個圈先番企

開司機位門果時會唔會敲

小學老師教，人地俾嘢你要雙手接

開窗門都要啦

細個老豆已經教咗食嘢唔好jaapjaap聲

食飯之前要講「食飯」/「我唔客氣喇」

睇情況OK?
老細渣車車客你就坐後面
司機渣車車老細你就坐前面

D規矩多過軍訓

睇到都覺辛苦

學到野

開櫃門呢？

內化咗就唔會

因為驚入面有污糟嘢

我都係，窮鬼家庭。完全唔識，出嚟做嘢坐同事車先柒過。

仲有唔好大力閂車門，同埋電動門。都係大個先識

坐開車尾箱

吃飯用公筷

呢個我都唔為意，我要好後來先識

我由細到大都經常比屋企人教各種咩有禮貌..
好似樓主話食野唔好出聲..
身邊D FD個個食撚到打仗咁款

閂門記得扭一扭門鎖
咪L嘣門

我反而記得有人教過話要斟左自己先，因為茶的第一浸無咁好味，唔應該斟俾人 我都唔知邊個啱

開肛門呢?

關禮貌咩事

我會直接比埋人

朋友教 話佢住公屋行一個圈 見到有人開左門 就要打招呼

「小夫，我要進來了！」

一定係比人先

怕第一浸唔好味係應該洗茶葉

坐後面就等於當人司機 會唔會係中國人諗多咗

如果體外射，要幫對方抹乾淨
如果俾人射，要同對方講多謝

第一個水不嬲唔要
用黎洗碗

你要斟自己幾多次先等到第二轉比人

手踭嗰個應該係指喺飯桌食緊嘢嘅時候托頭唔雅觀
但其實有冇諗過
真係食緊嘢兩隻手同下巴都好忙
係唔會有空閒托頭
食完就有手踭有下巴托
之但係
點解食完後會有時候托頭呢

屌你老母 食完又唔撚畀人離桌
講埋啲嘢又冇份參與
軟禁人喺餐枱度

問候警察叔叔&佢屋企人

依個真係 仲要男食完先到女人食

飲嘢畀錢
成日有人專等個個買完一round先入嚟
跟住淨係買自己

如果搭車個個係男人 又有女朋友
咁仲應唔應該坐前面？

應該係你屋企不拘小節，我都係潮州家族，但坐位起筷敬酒都有分主客輩份，而且出去同人食飯，做錯禮節會比人抦。

睇到呢到為止
全部正常規舉細個老豆老母都有教
老母讀個下書
所以屋企本身都嚴格同講禮貌

大左就會好多謝老母細個咁用心教做人
個班話咩睇到都頭痛又性既巴打
唔知各下工作同愛情方面如何
真係祝你好運

之前同個睇落幾可愛屋企幾有錢嘅女仔朋友食飯
勁大聲jarpjarp聲
我當堂打咗個突

前面比人哋條仔/女坐㗎喎
除非佢話坐前面唔係我唔會坐

BTW正常中產家庭啲小朋友更加係坐後面大架啦，前面比重要嘅人（e.g.老母/長輩）坐架嘛

男女單獨去旅行，夜晚要扑嘢

韓仔係一隻手 唔可以拎起個碗
收埋隻手可能講緊前臂之後
鬼佬隻手唔可以掂到張枱

笑死我原來真係有人會坐後排
當個朋友司機咩

睇中條女嗰陣原來要問

食飯要拎起隻碗

有啲人托飯碗會手掙撐住張枱
其實我覺得係因為啲人成9日整歪張枱倒瀉晒啲嘢先唔比

屋企有車 但佢地無教過我

所有有禮貌既行為都係源於尊重同修養，驚無禮貌既諗下個行為會唔會令到其他人覺得不被尊重就已經減少好多「失禮」既情況

完全係亂幫人扣無禮貌帽子的垃圾禮儀
何謂正常根本自己定
咁就原來係對人唔尊重

食野jap jap聲真係好難頂

咩都冇教
我大個教番佢地

打飛機

冇咩關係，唔好多手就得啦

撞尾可以兩個都唔死

我都係若干年前睇高登先識

咁manner嘅rachel係靚係正係gfable呀麻

內射完要幫手奶返乾淨

actually 敲門未夠
要入面既人叫你入黎, 先入
就算唔係開門, 入去人地房都要敲左門等人ok 左入

吊。。敲凹左我架車丫

on9低趣味 一啲都唔好笑

開雪櫃門都要敲門 :"請問有冇人係入面丫?"

細個俾老母打到飛起

應該, 總之計埋揸車得兩個人就點都應該坐前面先 唔好令揸車嗰個人覺得自己似司機 (真係叫uber坐的士另計)
事後有人上車除非係老人家坐前面多d位先會特登換, 如果真係有女朋友後上車跟住會比面色, 遲早揸車既男朋友都會換撚左個女朋友

我都係窮鬼家庭 但中學咁岩有篇readings有講

叫人

去旅行比tips

老豆揸，阿媽咪坐隔離，邊到你坐
不過坐咩位，問清楚司機好過自己9估

原來令尊係耶穌

你個回覆笑到我japjap聲

所以有時好怕去人地office到係關左門

太大力嘭嘭聲又嘈到出面人
細聲d knock門又驚入面人冇反應

最好開左門
我門口敲， 見佢點頭ok我先入

完全一樣

一路食野唔好批評人D 野食
我老豆最鍾意出街食野, 一路食一路彈

我想講我把口好似裝撚咗環迴立體音咁，每次一食嘢一咬落去成村人都會望過嚟

去完廁所要閂屎塔蓋

1係第一日出嚟做嘢就畀老細屌我坐後面先知道

其實冇所謂, 當你自己係入面, 其實大唔大聲係分唔到

飲茶，人地幫你斟茶，可以用兩隻手指敲枱當講唔該

讀大學對多左大人先知

諗起都炆

依個行為好on 9, 唔知乜鳩野意思
唔覺得有咩禮貌

點解有聲=冇禮貌

坐人地車唔可以係咁篤手機
要搵d野吹

要幫女奶閪

當人地係皇帝
自己手指跪拜

不過我都直接講唔該多

公眾地方出入門口要推出啲度門

細個試過度門得一條隙
zip完出去畀後面果個屌

google話因為敲張枱個手勢有跪謝既意思

我都會！
好憎人敲門好似大晒咁

好憎人食野jaapjaap聲

香港人喺餐廳eur 慣可能唔覺
有鬼佬表示好在意香港人eur 氣，覺得好weird, 好唔知點咁

Me too

如果用歡樂卡去支那咪唔使

會讓餐枱最入面嘅座位比輩份高嘅人座
自己就座最近出口果個位

講電話收線要講byebye
之後大少少比親戚話我cut佢線
再話埋我老豆老母
因為佢地兩個都係咁

幫司機吹?

手掙唔可掂台係因為如果多人嘅話會霸咗隔離啲位，我都好撚憎，成日撞到人地個掙

細力關門 大力關門就好似姦左車主條女咁心痛

食飯用公筷
入房要敲門
痴車坐前座

普通基本禮貌嚟

開地鐵幕門呢？要唔要敲門？

依家仲行呢套？

唔知當年有個咩皇帝微服出巡
去飲茶斟茶比個下屬（官）
個官想（要）跪拜但係唔比佢跪驚暴露身份
於是就用手指叩頭

好彩我老豆老母教得我好好
上面提過嘅嘢我8-10歲已經識

冇人做狗已經好好

卍解要大聲叫出嚟，唔可以偷襲

去飲茶人地幫你斟茶要用手指係檯面篤兩下...

全世界都係咁㗎啦，咩叫入鄉隨俗，外國都有外國嘅規則啫，你大可以一樣都唔做㗎，不過就好似啲阿叔阿伯咁乞人憎囉

做愛要問戴唔戴套

我就係依個意思

點解手指可以當跪拜, 完全on 9 嫁喎
係就正正經經講唔該啦
去bar 飲野人地幫你斟酒, 咪又係講唔該

其實只有中式係咁做
外國（英式美式）係長枱嘅兩個篤篤位比男女主人坐，做客嘅就算係長輩都係坐側邊

小二唔知唔可以舉中指
上堂個陣舉左 比同學舉報
完全唔知發生咩事

唔好學連登垃圾價值觀

筷子唔可以插住飯棟直

好on 9 老老實實
正接講唔該咪好地地有禮貌
O係鳩咁敲張枱做乜鳩, 仲市井仲冇禮貌我覺得

咁請問鬼佬點eur?

2樣野黎
第一浸茶係用黎洗碗筷

肛門都要

太多野冇教，出到黎真係下下都好小心，盡量模仿其他人

下，咩鬼規矩黎

我

早幾年去非洲行山, 同行有2個西人, 因為去非洲要食D 防疫藥, 食就腸胃會好怪不停eur 氣同肚痛
結果我係咁eur, 我諗佢地好唔鍾意我

道歉時要露出胸部

用公家微波爐要舖紙巾

而家好少會咁做
除非啲pk趁我成口嘢嘅時候嚟斟茶

唔怪得同佢食親都真係噤難食

其實點解會有聲，係因為食嘢嘅時候個口冇合埋？
定係食得太快

你同人食飯定同部電話食飯？
唔洗教下話
同人食飯掛住望部電話
同自己食有咩分別，搭枱咩

第一點唔明
我以前細個試過話想坐前排 我阿媽同我講唔應該同個司機坐同一排 到左而家每次我call司機黎接我佢一樣幫我打開後排門俾我上車 點解會咁多人話要坐前排既？

其實食野合咗口有時都會
唔知係咪個口結構唔同
所以食野合咗口個啲通常都由9佢，可能人哋天生係咁呢
唔合口食野個啲我屌你老母啦
又核突又噴晒出嚟

斟酒要斟晒俾人先
敬酒個杯唔可以高過長輩
要等長輩放低杯先可以放低

actually 好憎飲茶, 又嘈又污糟, D 野又難食又油, 又O徒時間
仲要食左兩個鐘都可以唔撚飽

小夫～我入嚟啦！

因為唔合埋個口
再嗒下佢, 就會好撚大聲

食過間好啲架啦

飲茶好正

呢個似係衛生問題多

黃點心店就ok
傳統飲茶, 不了

唔明點解要等
等到野食凍曬都未上齊點算？

正常合埋個口都有聲個d, d聲都會沉實同細聲好多

但猛大個口起勢咁jap個d真係 有時仲要係靚女, 大打折扣

仲有就係, 一路食野一路講野就一定會JAPJAP聲

如果有人車你, 落車之後要等人地架車離開左先好轉身走

等齊食飯呀嘛
一家人齊齊整整（非曲

兩隻手指呢個行為其實好無禮貌，把口啞左唔識講唔該？

因為收錢嗰先叫司機

道歉一定要露出胸部
食肥婆一定要用美極

的士/UBER咪坐後面
坐朋友車咪坐前面

根本就唔係天生 係個人嘅習慣同家教
知道自己食野有聲咪改 仲要突登大聲驚死人唔知

其實唔係一定，有啲人揸車唔鍾意人坐前面
問清楚好啲

我媽咪屋企個邊雖然唔係潮州個啲 但係都係女人煮 男人等食 煮完就男人係廳飲飲食食 女人要係廚房走廊到食

可能家家唔同
我去同家族d親戚屋企食飯都係廚房未煮完就開飯，出面d人食住等

On9故事當認真

出到外面, 例如工作地方/office/店舖/餐廳, 如果度門係你打開既, 就應該要順手關門

司機車 eg 的士Uber咪坐後面囉
朋友車你就要坐前面

問完人嘢就算人哋唔識幫你唔到，都應該講【唔該】，好多後生仔好似啞咗咁 !

窮撚的士都少坐，更加永遠都唔會坐前面

有啲人努力控制咗都改唔到架
合埋口、細細力慢慢趙都係有聲
佢有盡力我都唔介意，真係唔知點解會有聲

調返轉人地講完唔該
要應"唔使"

啲男人係咁
佢地會覺得冇所謂啦 都係屋企人
唔使咁見外送咩禮物啦
但佢呀媽肯定會介意
所以你都係唔好理你男朋友
自己做好準備吧啦

有啲酒店職員都會等埋你架車走
好大壓力
其實我要走咗之後再泊埋一邊撳GPS

反而有個問題

三個人 我坐後座
如果坐坐下副座個位走左
我洗唔洗落車再坐返去副座？

最弊現在大多數後生都唔講【唔該】先

🧔🏼:eur~

同人講完電話要遲過對方收線

坐的士要坐後面睇連登先知
之前鍾意坐前面

客坐前面
有時個客可以offer返啊老婆坐前面

最好笑我聽過人大大聲講
japjap聲代表d野好食係尊重黎(我唔知其他國家會唔會有呢個文化, 但香港一定唔係), 跟著佢仲要特登JAP大聲d

男人行路條腰要挺直, 雖然最初唔係好慣, 但慢慢會慣, 平時坐係度有時都想偷懶下彎腰唔想挺咁直, 但真係驚駝背. 而家係茶餐廳見D人坐梳化, 坐到條腰45度, 成個下半身 sir 左落枱底真係好核突

我屋企係潮州人都冇呢個習慣

扑野射之前要同條女單聲

同埋古時用有線電話
如果真係早過對方收線
唔好cum機

最好用手禁個off掣

識做既自動波啦
個車主話唔洗叫你坐返低先算

電動門真係
唔識開車門

唔係乜嘢責任都要推俾老豆老母嘅

兩隻手指完全唔係禮儀, 直頭係無禮貌既動作, 把口啞左唔識講唔該?

要坐返上去

同意

係咁敲張枱做乜鳩

同朋友同事食飯會唔會等

會

女士上車時，幫佢用手擋一擋個頭，唔好俾佢撞到車門框。

真
大個先知好多人原來唔知
不過我自己覺得敲都好講技巧
特別啲老粗敲到蹦蹦聲
我覺得講唔該好過

Please pin this

哇，如果男女同房，乜都唔做，真係好唔尊重女性

指人既時候5隻手指指出去
咁就唔洗有4隻手指指自己

等佢呀媽向佢comment你
佢就會明架喇
我男朋友都係咁
有一日佢呀媽同佢講佢呀哥女朋友點點點
佢先發現原來佢呀媽真係會暗中觀察

最仆街既係一邊同人傾計, 另一邊就用兩隻手指眼尾都唔望你, 完全係敷衍動作 , 上面竟然有人話係禮儀, 笑撚死人

其實係睇你同揸車嗰個係咩關係
同事朋友有偈傾嘅咪坐前排一齊講嘢
一前一後會變左你係客佢司機serve你咁樣

試個有幾次老闆個司機唔得閒過嚟車佢
我用自己車車老闆，我老闆都係坐前面
不過我老闆份人無乜架子

其實請問下司機想點安排好過啦

日本個d明明想停一陣入埋gps先走
但又唔好意思要佢地企住等

好撚肚餓wor如果牛扒呢啲凍左唔好食既野上先仲要等多十分鐘先食咪浪費曬啲食物同廚師心機

Please show me 點4隻手指指自己

垃圾袋有易碎野時用紙標明
唔可以直接比他人電話no比其他人 fd都好

點樣可以飲水有聲
Anyway 飲細啖啲？

電話個到 工作上唔係成日比咩

屌你老母

咁樣仲突顯出佢冇文化....
通常廢老特別多 係估唔到後生女都會

篇嘢係咪Professor 車班學生 佢哋衝往坐後座

「good good good」飲水大力會有聲

所以每個course要盡量一齊上
同埋碟要興熱咗先，冇咁快凍

係囉，我就奇怪啲人成日話食嘢唔應該有聲，但係即使你合埋個口食嘢都係有少少聲㗎，要完全靜音係冇可能

外國fd話 eur氣=放屁

食飯除咗揸唔揸碗
到底係夾飯定扒飯先係正常
之前扒開飯但最近睇到話扒飯無禮貌

香港唔知
但係日本就好無禮貌

你坐後面就當揸車果個係司機

細個成日諗如果坐前面
架車會頭重尾輕

呢個組合...
一係打牌
一係4P

挾餸爬飯

唔好意思我下次會講

人大就會改變諗法啦

呢個係撞鬼咋

仲有斟茶淨係斟一半
因為有啲人會茶水兩溝

同斟一半，人哋嚟到斟埋另一半
就啱啱好變暖水，可以即刻飲

細個食野雜雜聲老豆就一巴車埋嚟

心諗 人哋日本淨係雪面雪出聲咋
唔關japjap聲事呀

無

睇到你個comment 先明

唔同時段唔同諗法
細個覺得晒時間又悶
大d就覺得可以同人吹水睇下報紙雜誌
到做野有家室，又可能覺得花時間做其他野好過
老左冇野做，去茶樓打等又最好

含撚 雪雪聲又唔見你咁講

呢啲係個人本身冇禮貌
佢出聲講唔該但係望都唔望你咪一鳩樣

吊 好煩

調返轉
見老豆食野好撚嘈
細細個就知唔好

去人屋企要帶禮到

「閣下」
睇黎你老母有讀過書你冇

個口食緊嘢咪用手指...

uncle sam

通常會轉達比當時人叫佢親自聯絡返

呢d已經係價值觀唔同
好危
教下一代都唔知點好

所以啲有番咁上下質素嘅餐廳咪會控制好個時間
差唔多時間上囉

你唔覺去啲好番少少嘅餐廳會你食完一陣先上下一碟架咩

唔係reading 係2012 dse 綜合卷錄音

幾細啖都有
以前讀書啲朋友已經話過
（仲話好好笑 屌

你老豆最冇家教
出手 學咩人講禮貌

夾飯正常啦
扒飯成隻狗咁

唔好問女人年齡

由細到大都鍾意飲茶表示

唔掛得俾人話老餅

唔講真係唔知 因為坐人地車都冇呢d規矩

呢啲禮貌就係教你換位思考 點樣唔好麻煩到人
做得狗就唔撚識 日日打老婆打仔黃賭毒

黑面唔係要自己坐後面
係條仔唔識出黎幫佢開門關門

道歉時嘅常識

睇屋企人既姐

今時今日個堆爭埋單親戚 我都覺得好失禮
拎d現金係到塞來塞去

之前番工啲呀叔成日開開下會eur氣 真係好嘔心

我都覺敲枱個行為好冇禮貌
雖則佢背後意思係唔該
我會選擇用口講好過

玩廿一點要牌時
用手指敲吓張枱代表跪謝荷官

屌我調轉
坐的士坐左前排嚇L死司機大佬
後尾同人講先知
利申：當時好小坐的士/私家車經驗

屋企教 同埋慣左：
入屋叫人 齊人食飯 食飯唔用電話 食麵用匙羹幫

見到男朋友 同埋佢屋企人全部都唔係咁
即刻覺得文化衝突

最怕食完豬肉叉燒果d
成浸騷味勁嘔

咁我哋都傾得到
佢而家叫做可以接受我嘅做法
我應承咗送之前比佢過目避免太厚禮

咁冇可能完全有人一樣諗法嘅
大家互相讓步囉

好認同

以前公司有個同事
同佢食飯, 佢講野好大聲
我笑笑口咁叫細聲少少
佢話「怕咩啫, 不嬲唔驚畀人笑」

但重點根本唔係人哋笑唔笑
重點係你會影響到人吖嘛

嗰下就知道呢個人根本唔識「同理」他人

出去食飯野食未到齊之前真係唔好亂鬧人同投訴
一陣食左咩落肚都唔知

大陸佬坐的士最鐘意坐前排

你講得岩 依家大個左先知我屋企真係冇乜規矩 因為我老豆老母細個就係咁教我
學校公司已經要守好多規矩 返到屋企就唔洗再守 食飯係最放鬆既時間 應該邊做自己野邊享受飯餸 我咁辛苦煮完你就應該趁熱食 唔洗等人
大家唔洗理大家 搭枱咁食 邊個遲左冇位就自己搵地方食 細個老母睇住電視雜誌 老豆睇住波馬 我睇住功課咁食
到今時今日我地食飯仲係好嘈 幾部電話係咁響 同時播緊幾套戲 會鬥大聲
依家大左會教返佢地唔應該咁 但比佢地話我份人好悶好奇怪

利申 我呀公呀爺好嚴 唔知點解我老豆老母會咁

聽阿媽講 人哋jum完茶俾你之後要叩兩吓枱

如果我識個朋友會計較呢 d 咁嘅野

我應該唔會想坐佢車

我同 d 斤斤計較嘅人唔係好相處到

細個成日比人打到仆街 慣咗

要試啲貨係咪A++要低頭扣謝咁索

我個舊同事好中意勁大聲eur胃氣
大聲到你做緊野會嚇親
佢唔止係食完飯會eur 係全日每隔幾個字都會eur
好似啲自動臭味機咁
eur完一陣陣既臭味飄埋黎
屌你老母我枱面把風扇仔係長開

有次同個ex去食雲吞麵
唔用匙羹 成個咀烏埋去
叫佢唔好食得咁肉酸 好冇禮貌
俾佢屌 話又唔係食啲咩高級餐廳 洗撚咁有禮貌
但真係成隻狗咁

打機完咗要講GG

屌人老母係要付出代價。

呢個一定冇父母有教

唔要牌時手掌打橫掃, 代表再派就搵人斬鳩個荷官

我通常講ez

開後門

街場踢波打飛機
要講sor

坐我後面個女同事成日就eur，但目測20尾
心諗你eur都唔好咁大聲呀

好似你同一個人去睇戲 你都唔會坐後一排啦 隔離無人點解唔坐隔離 傾計都易啲

見到狗要避免眼神接觸

交失波
一係屌接嗰個
一係自己認衰
同其他隊友交代

呢啲就真係痴撚線
但坐人架車坐後面就等於無禮貌真係
如果對方覺得有問題既咁分手好過

日本食拉面愈大聲代表愈好食

真心身體上有咩難題
（例如隻手彎唔到個個角度）
呢啲可以接受，甚至欣賞，因為佢盡咗力

佢自己覺得冇問題都可以由佢做
控制唔到佢

但係自己都唔覺有問題仲要話番人轉頭真係

Sor9 窮L小坐車真係唔識

屌你坐私家車要坐前排呢個真係出黎社會上人車之後比人屌先知

但上面唔少人覺得好正常
同佢地做fd應該好撚大壓力

倒酒要幫人倒左先倒自己

之前公司啲呀叔都係開開下會會eur氣
仲有以前有個小學同學成撚日eur氣 仲好記得佢個口係好撚臭 腸胃應該差到仆街

同長輩去飲中茶，一坐低就玩手機唔叫人唔打招呼，全程可能只係斟茶俾自己，可能仲要長輩全程斟茶俾你，而你全程齋坐齋食，埋單更加當絕對唔關自己事 !

食雞雞脾唔可以隨便攞特別係同一班親戚食飯

你坐得人車
你同佢同輩 你應該坐隔離
佢係你前輩 要坐隔離 唔好當人司機
你係佢前輩 都係坐隔離 前面比長輩坐啊嘛

撘𨋢見有人趕緊入嚟，自己嗱嗱聲撳閂門

你覺得基本禮貌係斤斤計較其實係唔係你嘅問題
仲有長途車或者日日都carpool其實應該自己醒水夾返油錢
你實又係覺得斤斤計較啦呵

但咁唔代表無禮貌架嘛

其實真係好多人唔知咁係冇禮貌

會雙開 敲+講 覺得粒聲唔出好怪好無禮貌
但有次反而比個廢老親戚話我無禮貌 中國人就要做返中國傳統 敲就得 痴線 彩佢都傻

以為太平門係去太平間

成口野食要講野或者笑個陣搵隻手遮一遮

最慘係個office已經細，佢仲要eur到好鬼大聲

望過人哋食野唔遮就擘大口
你就會明點解要遮
真係好嘔心
核突過睇傷口

咁應該點eur
果下話黎就黎
我最多另轉面eur 完say聲sorry

坐隔籬都一樣唔係你揸 客觀上都係當人司機
一係你每人揸一半

我都係幾年前先識
返新公司時試過同事順路車我一個收工，我坐後排而且一坐低就瞓，到站嗰時佢問我係咪有咩唔舒服

最憎啲死廢老親戚開口埋口都係話人冇家教，其實自己仲衰
嚴以律己寬以待人聽過未啊死廢老

食嘢習過習主席

咁其實如果係你朋友 你係friend嘅話坐前後都冇所謂啦

乜撚嘢當人係司機 你冇呢個諗法嘅話根本唔會咁樣諗。 連登仔成日將自己嗰套當係世界嗰套

直接用把口唔該啦

夾返油錢就緊係會做啦

條女覺得自己大過個客？

咩年代

唔怪得啦 自細就有司機接送 所以細個教落反而係坐後排

打多咁多年機未聽過EZ,,,

食飯嘅買生果實冇死 一齊食
過年過年送乾貨

我識人係會手踭托係枱再揸住碗飯
有勸過佢唔好咁做,佢唔明又一副我係咁架啦嘅態度
不過佢屋企真係冇乜禮節個d所以真係所謂嘅無家教

細個坐的士落車之後叫大力d關門 唔係既話關唔實
大過第一次坐朋友車比人屌到仆街

唔可以講真話

我由細到大都咁做
有次同班同事食飯, 有個見到盲同隔離個男同事講: 你睇下人幾有禮貌
個男同事望一望我話: 挑成個乸型咁!
我:

咁代表你機齡有限

坐之前就諗定落車先後次序嚟決定邊個坐前坐後坐左坐右

4 5
1 2 3

6年前左右

考評局嘅德政

乸型又點
溝到女

好慘 但屋企人關係好唔好
但當女人係狗咁洗

你車個朋友又要計較佢坐前定後係源自你認為個朋友坐後面就係當你係司機 所以先抗拒
但事實上成件事根本係車主毫無根據嘅 fantasy
講到尾到係面子嘅問題 係計較

夾油錢唔同 用多咗油夾返錢係合理

不過我都係唔會去痴人車坐
靠人嘅感覺本身就令我唔舒服
如果坐個車搞到個朋友又要諗埋一堆內心劇場更加係 on9

咁複雜 不如自己俾錢搭車
當大家係 fd 就唔好諗埋咁多無謂野啦

飛機降落後要拍手

禮貌上都要，仲要麻煩講番聲唔該

自己照做返自己個套manner
如果你地係打算結婚生仔個d就諗清楚好d

其實規矩係人定嘅
全世界各處鄉村各處例
唔講真係唔知

ok you win
你可以繼續

坐巴士入隧道都係
另加大叫魚拉突

人地揸車車你
如果得一個人要坐副駕位
唔應該坐後座當人司機

我係出嚟做野先知，
我當呢下係代表“thank"
依家變左習慣，下意識，如果幫我jum茶/夾餸完就做

問題係煮完一個餸 下一個餸又要等15分鐘
煮完幾樣都凍撚晒啦
點食

清有冇偷偷地索下

其實frd先坐前排
唔同你揸架垃圾alphard嚟搵我
我又坐前排曬鳩咗架車咩

以為自己好man 其實只係低下階層

以前我都鍾意坐前排
因為鍾意睇風景，同前排leg room多啲

呢度有好多冇家教既人

我自己會
一開頭就諗定啦
如果有變或者有咩怪野就空左就坐返上去

我覺得香港人有呢個諗法唔多唔少都係有種車主虛榮感多過唔方便傾偈

憑人地坐邊就 judge 人地係咪當你係司機完全係幻想嚟

坐前面就唔可以當你司機咩唔通

條撚俾人含到雪雪聲代表好食 含番人地果條都要雪雪聲

咁更應該買啦 買個靚瓜/靚提子到時洗埋切埋

留言要講多謝

多謝

應該係驚你打劫

咪係囉都戇鳩鳩 你朋友揸車你坐後面舒服啲坐後面有咩所謂 邊有人會介意 成日用功利勢利眼睇人

重有個原因其實就係坐前面傾計方便啲囉

話說有次上司請食自助餐當慶功，幾個女同事好似食神上身咁彈三彈四，又乜又柒，其中一個年紀唔細，都40+，我同枱坐都聽到眼都突，幾唔好食都好，都係人哋一番心意，點可以咁樣講嘢，要講都留番背後講啦

有次同屋企人出街放題 見到隔離枱一家8口 有3個10幾20歲既男 食足幾耐野 打足幾耐機 成個畫面極品到

我阿婆堅持要我哋隻手食飯一定要放檯
如果唔係佢話似鬼食飯咁
我比較想知放定唔放好

我坐朋友電單嘢都係坐前排

飲完野放低杯個陣要講唔該

真係幾on9 係咪諗多左

我揸車 我Fd眼訓 我直頭叫佢坐後面訓覺

大把車主唔鍾意人坐前面

可能係人地老婆個私家黎

根本無一定 上車前問下人咪得

同朋友都可以揀坐唔坐車
唔使喇我自己搭車得喇，或者借啲意話仲有野做唔順路唔使車我喇

返工工作需要真係冇得揀
唔通上司同你講我揸車同你一齊去見客你話唔好咩

佢個樣係眼都突埋→
返去同屋企人講頭先好怪先知
想同個的士大佬講聲唔好意思

我唔可以話自己食野好有儀態..
但見D人真係好誇張..食野又大聲..D野又係到周圍都係

人地幫你含完要幫返人含
如果對方吞咗 你都要吞返佢個啲

Agger

問題係溝唔到呢..

拿咁又唔同

我出緊你糧你叫我坐前面咪前面囉

古時
我都係唔鍾意cut人線先
結果有時雙方cut極都cut唔到

扣帽子
誣蔑
老屈

我諗佢都係講笑既
但無諗過我覺得好基本既禮貌會變左做乸型行為姐

我唔係計較佢當我司機
我車個女佢小朋友坐後面我點會計較
我淨係會計較個friend戇居，咁基本嘅social etiquette都唔識，咁咪好似啲小朋友咁座後面囉
講野望住人或者向住人係基本禮貌嚟喇掛
咁你座咗後面咁即係你想坐車但係唔想溝通？

真係唔洗你講到內心劇咁誇張，其實真係好自然嘅一件事

外國去邊都要揸車或黐車，其實真係會細個已經會見到學到，只係一個習慣

同意
其實合埋左個口, 咀嚼既聲音係幾乎聽唔到, 或者已經細聲到唔會令人刻意留意到
唔知呢到有冇人同我一樣, 對噪音好敏感一聽到就好忟
有同事食野jap jap聲, 根據我觀察, 佢除左唔合埋口之外, 仲會好用力咀嚼每一啖
日日同佢食飯 聽到呢D聲音, 真係好尷尬
有時公司靜到蚊滋飛過都聽到, 然後佢係到食零食, 真係全公司得佢既咀嚼聲 jap jap jap jap
我真係好困擾

仲有我想加多一樣
打字靜D 唔好嘭嘭聲 機關窗式打字
好討厭

等人齊先食飯

其實唔一定坐車會成日傾偈

可能傾都係幾句

有 d 人會開歌/ 收音機聽

如果唔熟嘅更加 odd

本身只係咁啱順路 但係變咗要夾硬諗話題

咁辛苦我搭車啦

如果老豆老母本身做得好好
但係個仔做得差先至係小朋友嘅問題
身教重要啲

你仲撚搞笑 唔係坐你隔離就唔識溝通？
即係坐你後面就唔可以同你傾偈嘅？
乜撚嘢基本禮貌 基本禮貌係邊個定？
我唔鍾意坐前面你逼我坐前面
你有冇諗過我嘅諗法
坐朋友車 咁自然坐邊都無所謂
如果你係會計較或者乜乜柒柒嘅
一係就唔好叫佢坐你車
痴撚線連登仔逼人坐前面
我同條友friend得啊
坐喺佢個頭都得啦屌你老母

門永遠從背後關上

揸刀叉
有次食大快活
fd見我唔識揸
先知原來有方法

以前食野有聲/唔係兩隻手/棟高腳etc 老母唔出聲就一對筷子打落黎

手踭唔撐住檯面宜家好少人話唔好
以前有人教過，d 所謂正式場合， 會覺得你唔耐煩冇禮貌

前臂平放冇聽過有問題

我都明!
試過有次上EX D親戚屋企同佢成家食飯
咁我話第一次去洗咪買小小野, 我EX話唔洗啦佢地唔在意
最後我都堅持至少買D生果上去
上到去佢D親戚見到我袋生果好驚訝咁話 嘩白熊你幾多歲..洗唔洗買野上黎呀咁老土!!

雖然柒左D, 但我覺得呢D野禮多人不怪姐
做左無人欣賞好過無做俾人抽秤

唔講以為佢有胃病

咁大反應
冇禮貌既野從來都唔係唔得
例如你食野接接聲都唔係唔得
只不過係冇禮貌咁解
坐朋友車亦然

當然啲野有人計較有人唔計較
只不過你做足會好啲咁解

你話你想坐車尾比人話你冇禮貌係你朋友冇諗過你既諗法
咁同樣你有冇諗過人地既諗法?

但你起機無難度，ok la~

少少miss咗個point，都唔關司機唔司機事
前面個位 (shotgun seat) 係最好嘅位，好似我同你食飯你坐我對面個guest seating咁
通常留返最尊重嗰乘客就坐前面

你會唔會同我食飯唔坐我對面？
定係拒絕同我坐？

咁你唔舒服，或者其他特別原因要坐後面梗係無所謂啦

佢唔戴眼鏡都幾靚仔，戴左眼鏡就好柒

咁點解咁樣叫做冇禮貌先
點解我一定要坐佢隔離先
點解咁樣就叫做有禮貌
如果坐佢隔離帶咁電話咁全程咁咪仲冇禮貌
點解一定要框住一定要坐前面
點解人哋話咁樣係有禮貌你就要跟住做
係咪因為你哋根本自己原本就冇禮貌
連禮貌係咩都唔識淨係識跟人哋嗰一套
當然有啲人係鍾意人哋坐前面
但係你將你嘅禮貌概括晒全部人
？？？

咁多教條撚

如果我車人有野想同人傾會直接叫佢 喂 前面一齊坐啦 咁

唔會係諗咩禮貌唔禮貌 司機唔司機呢 d on9 野

可能有時我唔打算傾偈呢 咁你鐘意坐邊咪坐邊

揸車坐車本身係件 casual 嘅事 交通工具

即係你去食快餐唔會講究 d 刀叉擺喺邊一樣

咁咪係囉咁如果我唔想坐咁佢咪又冇禮貌
如果我坐係你隔離然後傾電話阻住你揸車
咁係咪又好好禮貌
我坐咗你隔離喎？

：啊我放屁喇

BRRRRRRRRRT
：舒服晒 sor9ly

同人講嘢要望住人地塊臉，坐車時除外

合埋口食野真係咁難咩

咪係囉屌 明明係好普通嘅一件事
但係就逼住人一定要坐前面如果唔係就冇禮貌
然後街上面嗰啲人睇到呢就會全部都覺得揸車嗰個就係司機

綜合卷

真係冇乜得解，點解老人家食先我都唔明
我都肚餓啫
不過大部份人都係咁就變成禮儀

你當係食飯就要同一張臺咁諗囉
你可以唔跟，做個1％囉，但係for what, 標奇立異？

屌而家先知

唔係標奇立異
係你自己將自己逼死左喺個規矩裏面
從來冇話坐前面係錯
但係點解坐後面就要俾人話冇禮貌
老人家食屎呢個可能係長輩禮儀
但係基本上依家都係等齊人開飯食 邊有話一定要等老人家食第一啖之後其他人先可以食
當你每一樣野都比好多框框框住
咁我咪做咩都要諗十幾步之後先做？

又或者咁講

如果我同你之間仲要諗埋呢 d 禮唔禮貌 坐前定後嘅問題嘅話

其實我地 fd 極有限 無乜特別就唔好車嚟車去啦

比人口爆要吞精

老細嗰種啊
誠哥會唔會同司機隔離？
坐隔離就係「朋友」

當然禮貌呢D係約俗成啦
香港約定就係唔好坐後面

入廁所洗唔洗

規矩就死既屌

日日係公司坐我隔離個o靚仔就係咁
食早餐食lunch食糖食香口膠食蘋果都會japjap聲！！！
我就黎斬人

餐廳食飯每個人野食要嚟齊先好食

去女仔屋企 屌完佢之後
要問佢屋企人有無甜品食

揸車左手唔可以摸人大髀

好 好似d鄕村人慣哂咁

坐人車唔可以坐後座
由細到大無坐過私家車咁濟，有次喺外國坐(香港人)朋友車俾佢鬧我無禮貌

呢個要pin

但其實覺得佢鬧我仲西過我無心之失
中學啲中產friend唔知自己有幾priviledged

老實講日本人食麵都好似唔會特登發出聲響

坐車頭呢個好似去到19，20歲先識

其實我勁憎啲fd坐我車會未問過就飛我playlist啲歌
除非我主動俾個藍芽你連

同埋老馮問點解唔揸車？
大佬有啲地區又無位泊又難揸，重點我又唔係揸開

咪撚食啦 背脊骨落

同同事/朋友食飯 要等到大家果份到左先一齊開始食
細個唔識 到左自己果份就食左先

做多好過做少

一埋去就抽插

所以呢d根本無話邊個岩邊個錯

睇人 同同事食多數會打住機

通常唔洗我斟
仲要我做細

而家入埋啲濕鳩公司先玩依味

佢真係當你朋友咩 ?

笑撚左

我越大越憎
細個冇得揀焗去

坐後排即係當個揸車fd係司機

食飯最大粒個個食先
最大粒個個埋單

有次公司食飯都賴左野, 去左mk 火車站個間, 又多人同要排好耐先輪到野食
冇計, 咪之後先反映

我而家都仲係jum自己先
咁我jum茶都係我有需要，咁梗係我首先，但jum完自己會jum埋其他人
除非d茶擺喺我隔籬，我就係負責幫人jum茶果個

所謂食拉麵要發出聲係因為拉麵要同湯一齊入口
而拉麵湯底係精華,你唔大力d索啖麵d汁就落返碗,
係店主/日本人眼中你係唔識食
後來就傳出日本變咗禮貌同尊重其實唔關事,
同日本人唔食三文魚異曲同工

禮貌黎
唔係咩都顧自己先
就算人地杯茶仲滿
都扮一扮伸過去或者照斟少少
最後先斟自己

有次發現一個幾frd嘅中學同學係咁
成餐飯聽到燥
後來我借啲意同佢絕交

唔好眼定定咁由頭到腳”欣賞”人地今日既打扮
識得有個人唔知點解鍾意望你今日著咩衫, 點樣襯衫
一路行緊會一路打側望住你套衫
呢D已經唔係家唔家教, 係有冇sense既問題

人無恥便無敵

細個屋企食飯已經教餐桌禮儀
做少樣都俾老豆話
大個覺得好彩老豆教咗我，唔係真係好失禮

其實有時候你做一個行為前諗下，如果你係對方會有咩感受，就知有咩應該做，有咩唔應該做
例如你同人食飯，你都唔想對方掛住玩電話當你透明

同長輩講嘢要識企起身

唔好做yes man
要識有禮貌咁拒絕人

掘頭路點行一個圈

我老豆係潮州人 佢話一定要等齊人先食飯

每次坐人車都係坐後面
乜唔係架車係佢嘅
同佢坐同一排平起平坐係唔尊重佢車主身份
所以坐後面先顯得卑微同尊重嘅咩
原來我一直搞錯

渣車都要好留心
仲邊得閒理你坐邊排呀
我新手計都唔會傾
坐後面仲嘈少d

由細到大屋企都冇乜教過我呢啲嘢
全部都係我大個咗之後自己訓練自己喺出面學返嚟

都有斟埋比對方，但人地掛住傾計，真係會留意次序咩？有時斟完人地都唔知咁
人地滿左我就唔斟啦，滿都斟，人地一拎咪倒瀉水，咁都叫禮貌咩？有禮貌唔係要喺人地角度諗咩？

仲有坐人車唔好大力呯人地車門
的士另計

無教過公筷顏色
老豆老母知，但無教
拎錯好柒

唔知呢個算唔算
唔好個腦諗乜就講乜 講野前要三思 做人要夠低調
如果唔係你得罪左人都唔知

出到來工作真係必須學識

真 我出黎做野先識
有次上個同事車 我上後座 佢問我做咩唔坐上黎？

內陸機咪唔使

我老闆反而覺得笑個陣遮口呢d人唔老實,係心虛嘅表現
抵佢畀d最信任嘅老屎忽/老粗齊齊呃佢錢

滿仲斟到滿就on9啦
冇人叫你唔睇住黎斟

斟到去大半
唔會去到杯面

同埋你以為人地冇留意
隨時可能都有留意放心你唔知姐
所以習慣斟左人先係好d

呢個真係唔易
成日yes完

自己返埋位先dum春屌出黎

我係屋企會eur到超大聲 對住男朋友就細聲少少
係餐廳就吞返啖氣

兩個都係處係咪唔使俾？

成班冇腦撚衝晒出黎
呢啲根本唔使教都應該識啦

遲早會分，你唔會頂得順
Ex食嘢japjap聲，屌佢老母食飯食撚到食豬餿咁
話咗佢十萬次一樣唔會改

可惜好多禮儀今時今日做嚟其實根本唔關對方感受事

只係煩瑣嘅形式

人地係fd鐘意點相處咪點相處
又關你事？

咀幾多次睇樣架

呢d全部都係慢慢學
學一世都唔會學完
特別係身邊既人唔一定會提你

我都習慣等埋對方個飯嚟到先食 但個個都叫我快啲食唔好等佢地 因為我食得慢

碌左個人頭出黎

問咗先比
除非係比公司電話

所以後尾同佢斷絕來往
佢係嗰種「同你friend先對你mean」既性格，但我個人好淋成日變咗單方面俾人鬧

我都聽過 不過呢個規舉唔係對人
係驚佢跟埋你返屋企

係個口食緊野或者講緊野咪用手囉
人地前輩斟比我 第一次就一定口講加手指示意 之後唔通成餐不停唔該咩 開始食野/講野都用手指得啦 同埋唔係大力敲張枱 輕輕掂下張枱同點頭示意基本都夠

不過都係睇對方係咪勁傳統啦 係就做足啲 雖然而家少左人咁在意 同埋你識做都斟返比前輩啦 平輩就多數手指比禮

爬飯要攞起個飯碗來仙爬，就咁擺係台好無禮貌！

唔可以講屎忽
要講pat pat 👾👾
個中文老師講咁樣好不雅同影響到其他人

雖然屋企窮
但好彩呢d禮儀呀媽由細到大都教得好足

mean 同閪面屌柒人係兩回事好無 ...

打黑痴 應該閉氣用隻手連爆個鼻令佢唔會噴出黎同有聲

做左廿年人先知應該要咁做
以前仲諗點解d女仔打黑痴可以無聲？？？

日本人覺得手寫CV同辭職信先正常 你覺得呢?

香港都一直約定反政府就係搞屎棍
讀大學點都好過職向
大家又唔跟?

講起揸碗其實如果用中華文化
以前皇帝、官、地主等等，食飯係唔揸碗
而奴隸、勞工之類食飯要企係度食所以要揸碗
到而家現代通常窮人會揸碗食，有錢人會放低個碗食

反而我屋企教咁樣係冇禮貌
所以每次有人斟完我都會出聲講唔該

中學讀港島中產女校，成班女都係咁，入咗村姑大學之後先發現兩個世界

正常都唔會咁做啦
啲人打喊露都唔掩口

呢個post好多人講既坐車要坐前面
唔係仲影響到人揸車咩?

你依家係日本？餐餐食拉麵？

老母由細到大都教遞鉸剪俾人 要揸住鋒利嗰邊俾 先唔會篤親人

食意粉要捲着食 唔可以就咁拎起一條勁長再咬斷 同埋要用匙羹兜住食

養不教父之過

通常窮人家庭會咁教

睇d 回覆好似好多人細個都唔多出去食飯

認真
就算我代入渣車條友個角色
我都係覺得有人坐隔離好影響駕駛
我寧願佢坐後面唔好阻住哂

點解啲啊叔要打到成條村都聽到？

Exactly 香港大把人冇搭過私家車

諗起中學果陣有個工友永遠都係行到入課室先敲門

冇家教

開車門都要依個真係唔識

18歲前佢錯18歲後你錯

乜都要人教咁廢既咩

去到外國要幫下個人頂住棟門等佢過左先走

咩戲

下 要架咩

小學雞先會咁樣駁人

做listening聽過所以先知

講唔該

同男朋友食飯發現佢食飯jap jap聲好撚嘈，食野果陣又趷腳，食食下飯又放低曬啲野㩒電話，仲有飯碗痴曬飯粒死都唔肯食乾淨。
有日上佢屋企同佢地一家三口食飯，我終於知係邊個既問題，係一家三口都係咁。無家教我覺得係一個嚴重既指控，不過佢地一家三口真係無家教。

如果老豆老母唔教真係唔會識，我同我男朋友鬧唔知幾多次交先肯改一半好攰啊幫人教仔。

差唔多全部自己搞掂
屋企人都冇乜禮貌

Same
18,19歲先知要坐前排
有次7咗，同個一樣唔識嘅朋友坐外國朋友嘅車，佢問我地做咩坐後面

我以前都唔知 直到有次揸車送埋幾個fd返各自屋企，坐我隔離嗰個落左車之後有個fd堅持要掉上前面坐，我問點解要咁麻煩，反正佢好快，落車佢話費事冇禮貌 但我係車主明明覺得冇問題

之前返intern坐過係個senior隔離
明明佢著衫同講野都好斯文，但就係食乜都japjapjapjapjap好柒

屌我老豆就係呢類人
仲要臭嘅

老師應要屌

人地車埋你唔好坐後座

食嘢jap jap聲好想打鳩你

成杯茶唔飲算

笑要掩住嗰口, 唔好俾人見到喉嚨頂

讀小四/五嗰時老師教返

到而加我都唔係好明呢個，人地幫你斟茶，無啦啦敲咩枱勁無禮貌，講聲唔該會死咩啲大人

Uber呢？

點解要敲門

典故係因為皇帝微服出巡
啲細要行禮又唔可以太出面而生

Btw原來咁多父母唔識教仔女
利伸：父母無教 大家庭比人屌大

其實可以
首先舊餸要切細啲
跟住咬慢啲
同埋合埋口咬

你坐的士會唔會坐前面

對住所有服務行業人員都要鞠躬
去過日本先識
係禮貌

而家去停車場，連清潔姐姐，保安，我都會微微彎腰

等你出嚟見人大方得體
唔好衝出嚟柒咁解

見到無家教嘅人有時真係覺得好肉酸
好似野人咁，例如食野、抖氣有聲咁

倒cup？

咁又無喎，你指係下auk 前過上auk 呀嘛？

邊啲狗都係咁話

係 咁點解唔可以合埋食 聽到冇曬胃口

睇完呢個post
其實好多你地口中無禮貌嘅人
可能都係出於尊重同唔想影響你所以先坐後面
然後大家就互相誤會

合撚咗啦合撚咗唔知啲聲邊度走出嚟

女就坐前排
放咁多野仲要坐前面正契弟黎

個分別咪真係司機乘客關係就想前就前後就後
但如果朋友親戚呢種車埋你既關係就坐前面

唔係互俾咩
條仔嗰封點都大過條女㗎啦

打飛機要用手

好似話望到門口，出入口嘅位係比備份最高嘅坐，我地黎d 食物鍊底層係要坐上菜位個d閪位

要
有禮貌咁講: 麻煩你落車，我嚟搶車嘅

我點都會敲門喎 因為次次都門都鎖咗

咁你地都唔係幾Frd
有問題唔係同佢講
去同人絕交

例如女人全部都係雞

屋企食飯用公筷，特別係打邊爐
但係出到嚟做野，人人都係一野就將食緊對筷子叉落去煲湯到
一開頭好唔慣，慢慢食吓食吓就睇化咗

以前有幾次單獨同啲大粒開會，佢有電話嚟，講講吓，叫出一出去行個兩圈再返嚟
當時搞到我覺得好尷尬，因為好似唔係好識manner咁
自此之後喺人地office / 房傾緊野，對方有電話嚟，傾超過一分鐘嘅話，通常我會借啲意行開一陣
其實我都唔知咁做好唔好

坐車好似睇車主？
另一講法係副駕係close嘅人坐？e.g 老婆、女朋友

嫌凍可以唔食，或者下次你煮咪得

喺屋企你鍾意點都冇乜所謂
但係出到去唔會唔知咁樣做冇禮貌啊？
點會去到人哋屋企食飯都咁做
同埋你唔會係人哋屋企 嗰個未開始食 你自己就食先呀

無家教嘅人會覺得d 禮節係多餘無聊on9 我比咗錢點解要就d 服務業嘅人之類 反而有錢嘅人一般都好有禮貌屋企由細到大會教育d 靚仔，係公眾場合有文化d 大家舒服d 唔好咩 出身窮嘅父母唔識呢d 搞到d 仔女又係無禮貌惡性循環，出到黎社會好多時d 人後面笑鳩你就算唔會點醒你要自己識做

扑野原來要問淮左人先

我男朋友都係咁
講左好多次都係即時收左聲
但下次又係咁
有次見到佢呀媽食野
又係japjap聲
真係好無奈
肚餓同食嘢有聲真係冇關係

咁你地兩個人一齊出
係走廊行到幾時先入屋

緊係有同佢講啦，忍咗幾個月

但係佢覺得自己一直都係咁，完全無問題，無打算改
搞到我自己放lunch都會有壓力
放lunch = 就要面對佢成餐飯japjapajapjapjap

正常禮節嚟講係坐副駕，坐後座代表你係客，佢係司機
同常人地女友、老婆嚟到，就落返車，讓返個位俾人

禮節呢樣野就係咁，有啲人係完全唔介意，但唔代表人人都係咁諗
所以成日都話呢啲野做多，好過做少
做多，人地會覺得係有家教
做少，介意嘅人就會暗地裡覺得冇家教

黑痴

阻人扑野猶如殺人父母

原來疴屎要關門

咁又係佢唔啱既

不過我都有個好fd成撚日掛住玩電話
我都唔係幾鍾意
不過算啦
其他方面佢都好好既

食梗嘢要開口講嘢會搵手遮住
細個嗰時俾老母話我扮斯文

咁撚多潮州人既

是L但啦
禮節只係人際相處潤滑劑，唔係真理，唔會越辯越明
點解日本大阪地區左行右企？其他地區左企右行？邊個地區奇怪D？無

你同你班frd夾到咪唔使潤滑lo
你頂唔順人哋D禮節咪唔好做frd lo
人哋頂唔順你無禮咪以後唔載你
你嫌佢麻L煩咪以後唔坐佢車
就係咁簡單

大大聲講早晨

係同唔熟嘅人食飯要扮野等人
明明熟左就無人care仲笑返人無得食

冇家教 兩個都有錯

老母係一路敲一路開門
同佢講咗好多次係敲完等我應

通常都係老細自己行出去係你個大粒冇教養

要

做唔好老豆會打
細個有次飲湯有聲 比佢罰出露台企咗成個鐘喂蚊

咁出街食飯點算
會唔會叫d女仔frd分枱食

得廣東人會揸碗，所以都唔一定要跟

日本人食飯都揸碗

乜撚都懶父母 連登仔真係好可憐

而家個post咪就係問有咩細個唔識所以做錯
咁佢講得出都係知錯同埋識改返啦 你仲屌佢做咩

幫後面既人hold住對門

我以為前掛係留俾車主配偶

試吓你老豆老母乜9都唔撚教你 睇下你又會唔會咁講

搭life駛唔駛敲門？

啱架啦 繼續搵藉口懶你老豆老母錯啦 你老豆老母最錯就係生左你依個on9出嚟

泳池唔應該痾尿

我坐的士都會坐前面

你老豆老母都生左個唔講道理嘅文盲岀黎

同fd食嘢佢哋喺度jap jap聲即卡好撚燥
利申：恐聲症

其實好多人都冇所謂
唔認為一定要咁先係「禮貌」
我車朋友都是但佢坐邊都得
覺得有時呢d所謂「禮貌」都係有班人自己有諗法 然後其他人唔跟就話人地錯話人地冇禮貌

唔係喎, 我地熟嘅都會自動等埋
除非真係等好耐先出聲話唔洗等啦

早期走佬落黎潮州真係好多 ...

但佢幫番你奶閪 咪仲攰

我尾站落, 但諗住畀第2個同楂車同事熟嘅同事坐方便傾計
開左車就畀副駕同事話, 話我應該坐前面
問完點解先知

楂車嗰個就好好, 冇hard feeling, 不過佢講明佢冇所謂, 出到去唔好咁做

我另一半係潮州人，屋企都係咁，初初好難接受，覺得點解嗰呀媽仲煮緊飯成班仔女可以自己食住先

唔係, 咁中菜同泡菜食法唔同

講完又講，講足十年我都覺得自己煩。

到大個你仲未識就係你錯

肯敲門你執到

Agree

Office有條女食嘢jap jap聲 一聽就知出身

我估個位巴打屌佢on9

重點係人地屋企

我細個屋企好嚴，坐飯枱唔可棟高腳

但依家我添飯黎一定會棟起飯枱食，屋企人就有時屌有時唔會

但我去人地屋企飯一定唔會棟高隻腳

人哋斟茶比你要敲枱

唔係講緊敲車門呀仆街
房門呀

呢個真係睇人夾人啦
同fd就唔會理
出面返工嗰啲就睇最大粒嗰個郁唔郁手

道歉時露出胸部是常識吧

咁佢又話開咩門都要

兩樣做足比佢都話冇禮貌
老一輩思想就係固執守舊

太多教唔晒

食嘢要合埋個咀

我揸車都唔鍾意人坐前面
一上車就掉晒啲嘢去副駕駛

其實都係 比著係我父母都會教漏 唯有見到就糾正

佢出嚟做嘢未

我去瑞士d local都係話果個唔係司機應該要坐前面

其實正式場合唔好咁做

如果係老細房開會佢點會自己行出去，叫你出得去就係比較重要/私人電話，唔通你坐係房佢自己走出去走廊講？
梗係自己醒水行開，同佢講等佢講完電話再開啦

屌閪前要磨三磨
唔係會好失禮
好似入房前要敲門先有禮貌

真
順路車同事無乜所謂
但收咗工唔想講嘢
唔通同同事講是非咩

食緊野咀嚼嘅時候唔可以露牙齒

坐前坐後無乜所謂
最緊要唔好大大力砰門

光復香港 時代革命

我屋企都係潮州人 一向都係食住等

我想講計邊個落車先然後要坐邊度呢個行為我真係即刻聯想到搭的士邊個遲落坐入面

唔知各下工作同愛情方面如何
真係祝你好運

責任感真係唔返過工唔會識
簡單例子如食完野執碗

真膠定假膠

老母好撚鐘意唔敲門
仲話大家一家人洗唔洗咁呀...

呢個真係好撚乞人憎！！！！！！！

多數係 d 車主自己好介意好介意自己做咗司機

覺得無面

你試下去汽車台開 post

俾人咬撚到你血肉模糊

人地有車咁威你都唔識尊重人

其實唔係太算禮貌？
行路嗰陣唔好翹手，或者插住後褲袋咁行

食飯唔等人又係好撚on9
一家人一齊食飯
有次老母煮完飯
逐碟逐碟拎出龐
我老豆已經開始食
老母一出到廳老豆已經食完佢碗飯
就咁走返入房

老豆老母冇教自己都要識啦

連登仔知唔知咩叫人情世故
好似班撚樣大叔搭車唔會行入車廂中間，企係個門口，你都唔想學佢地啦

係車入面剪手指甲

仲有有奶便是娘

仲有，收利是會收收埋埋咁係人地面前睇，當人地唔知咁

坐頭等要同機師打招呼先叫有禮貌

好憎食食下飯無啦啦用筷子敲一兩下個碗

我覺得係等埋先食係尊重翻煮嗰個

自己特別唔鍾意人夾緊餸既時候另一個人跨過你隻手夾另一碟餸

你唔屌你老豆同班廢佬?

呢個煩撚到閪咁

做人大師肯定好成功

全世界都跟你個套就世界向平啦
現實中禮唔禮貌咪又係睇身分地位
好多假人就真

洗完手係度周圍fing
男友係屋企係咁，去我fd屋企都係咁，好失禮……

當年細細過就上高登
有個差唔多post
先知坐人車要坐前排

我老母都直入

講多d

咪就係 但啲連登仔唔係咁諗 好可憐

閪門

因為根本就無所謂

同啲人生失敗嘅連登仔講人情世故簡直係對牛彈琴

根本就唔關事
如果你自己冇呢個諗法根本就唔會咁

利申fd坐我車 完全唔介意佢坐前定後

係當fd既
又點會介意呢d

人地都冇咁諗
純粹後面舒服d

我諗

exactly 外表真係睇唔到呢樣
食飯我容忍30分鐘/佢一食我就出去食 避開都好
dklm 食粒eclipse都要嗒出聲
帶headphone轟歌都冇用
佢好識係歌與歌之間嗒比我聽

我同意佢
根本如果唔係自己計較/在意 就唔會有呢個諗法

利申：每次車其他人 佢坐前後都無所謂
因為我根本就唔會聯想到咩無禮貌定咩司機

雙方都咁諗要等到幾時先可以cut線

U seem funny

其實係可以無聲架喎 啖氣轉由鼻出已經得啦

細個睇有篇中文課文有教

不過冇人嘅話坐前排係真 因為真係好難傾計
可能我揸車坐得低 如果有人坐後面嘅話我係唔可以喺塊後鏡望到人地塊面
細細個老媽子都教話同人講野要望住人講 睇唔到嘅話會好唔慣

最憎係我屋企食煙!

大把中年人都唔識講啦
翻過便利店 最有禮貌係阿婆阿伯 其次係後生仔
最冇禮貌反而係中年人 特別係中年女人 極西

坐完張櫈起身要拍返好
屋企好似冇教 但學校會教
但見好多人都冇做

唔係基本嘢嚟㗎咩？

爬飯係低下階層先做，以前啲低下階層嘅工人被剝削，食飯時間少，勞動力大，所以要用最快嘅速度嚟in take 最多嘅飯，所以要不停咁爬，盡快爬多啲飯嚟gain energy

Agger 雖然好撚煩 但真係禮貌嚟

正宗食法其實唔用匙羹,就咁捲起一啖分量食

咁計較呢d咩蕭生咁有錢咪又係平衫平褲

不過我唔係唔想叫，係記唔到佢係咩輩分點叫

我好早已經教個仔如果有機會坐朋友車，要坐前面，除非俾人坐咗或者俾司機家人坐。

就嚟射之前要比Signal條女
大家一齊嚟

同人食飯唔好睇電話
入房前一定要敲門
坐人車要坐前面
食嘢要合口咬

呢個應該唔係禮貌問題
對車無認知ge人成日以為好似的士咁要好大力先閂到門，驚刪唔實

不過可能新買ge的士都唔使嘣門，只係畀D客嘣到鬆曬睇化咗

行到上巴士上面嗰層
唔好大聲嗌：「 仲有大把位！」
點下頭眼神交流就足夠

真
坐fd車坐後排真係好無禮貌，的士咩
一定會blacklist依種人唔會再車佢

無關重要既親戚話知佢啦
大個左都唔會再見到

啲fd仲要特登係隔離eur
已經講唔撚中意
佢仲要eur多幾下
即刻想絕交

唔好同煮飯果個講x佢煮既某一個餸)好好食
如果唔係 次次食飯都會有果個餸

有個女同事
樣唔差
係有小小麻甩
佢每次食完都eur勁大聲
後尾都慣左 但真心唔明點解佢一d都唔介意

條女由朝禁手機禁到晚
食飯又禁
佢阿媽同佢傾計又禁
有時同佢傾 佢要你等佢幾秒
先應返你 問你講過d咩
叫佢唔好玩
佢仲問你 唔玩手機有咩好做
忍左佢勁耐

射完要含番乾淨

「其實讀唔讀書我管唔到你地」

咁都有得笑

基本禮貌人地幫你要講唔該果啲，佢兩個都冇乜身教覺得乜都要老馮，結論係啲fd教我先掂，而家變左口頭禪乜撚嘢都講唔該哂thz

呢個有爭議其實要睇你同司機關係
上司揸你坐就自動前排（除非有其他同事或者更高級嘅想補位）親戚朋友有時未必，特別係有拖拍/已婚會介意，仲有女司機係會特別介意唔知點解
（或者只係純粹唔想同我坐

主因應該係小朋友唔坐得前排，太危險除非有綁帶，但有我都唔會俾細路坐前排冇話大個唔得

比細路係酒樓商場四圍走重要大叫

唔關老豆事係鄕下啊公同啲
個時仲細唔敢

我老母食野好似食豬哨咁

諗起黑人用手接任自己啲屎單嘢

冇車所以冇教

我都係飲水成日會好大聲
我中學有個同學就係食嘢唔合埋口 真係好核突

有得睇住電話食飯 嗰陣時細極都有限啦⋯⋯
喺人哋屋企嗰個未動筷就自己食先
我覺得已經唔係冇禮貌咁簡單 係有啲唔尊重人
而且我又唔係屌佢嘅 語氣重咗傷到你咪sorry囉

法國係唔同地方都有唔同
有啲錫兩次有啲錫三次有啲左面先有啲右面先
等佢黎lead你
不過呢啲都仟給禮貌啫 做左就得
唔會咁介意你幾多次邊面先

食魚唔可以反，公司食飯上司教

咁如果係你揸上司坐呢

扑野要帶套

就算知都係覺得好on9，寧願不斷講唔該

其實我有時都唔知係咩事
屋企人有話我食野大聲
但我真係有合埋個口來咬
同埋我自己真心唔覺特別大聲

道歉時露出胸部是常識

咁佢就算坐車頂你都無得話㗎啦

點解既 仲唔係好明

我唔明點解有人飲水都可以雪雪聲

Can I have a chicken nuggets (plssss!!)
個Pls字好撚重要

有一個揸碗揸得文雅啲姿勢
就係其實應該用姆指頂住碗邊
食指中指喺底
其他收埋

以前有錢/高等人家/正常啲嘅屋企都係咁揸
係而家先咁多人拎到乞衣捧碗咁

俾尖銳嘅野人地時 尖果邊要向自己
e.g. 鉸剪

第一去人地屋企唔可以兩手fingfing 點都買d野當手信

同台飲酒先後次序

其實嘴面呢d
應該係咩關係先要做？
唔係好熟都要？
男人見到鬼佬都要嘴？

可能我見識少
無見過asian 同鬼佬/婆 嘴面
除非係望落好似好fd 果d

我最唔鍾意人哋坐前排，因為我通常放個背囊係果度方便拎嘢，但係啲人霸住個位，搞到我要放袋喺後座

所以最有禮貌應該係問清楚車主喜好先坐，而唔係自以為有禮咁問都唔問坐上去

呢個知
但係我都會斟左自己先，有d茶壺冇label係乜茶/水，想斟黎睇下係乜先斟俾其他人

通常唔係好熟
但有見過一兩次面
有陣時asian主動做呢樣野
可能比到親切感鬼佬
所以有啲見客多啲既工都會做得多啲
例如sales, marketing pr agency嗰啲

我屋企細個係教要左手揸碗 右手揸筷子
唔用左手會俾人話隻左手無用

但試過中學出去同一大班同學食飯
有個女同學大大聲兜口兜面話：我老豆話乞兒先揸住飯碗食
個下呆左唔識應

咁我個個好啲
佢知我唔鍾意嘅嘢，只要佢唔介意都會改
我指男友

出咗啦

年資大過我添

咁應該會瀨過好多次嘢喎

下 亂揸就係乞兒仔
正常應該三隻手指揸
拇指係碗邊，食指中指拎碗底個圈圈（唔識叫）

我呢邊放碗飯係到食會比人話狗嚟架

佢屋企係教放碗飯係度食....
都唔知跟邊個好

雖然我知咁係代表唔該但覺得呢個行為望落真係好無禮貌
我自己會講唔該唔會叩枱

希望有會係公共場合剪指甲嘅人會知道佢咁樣係好無禮貌好唔衛生嘅事

咁其實習俗既野好多都係咁啦

搭車你夠可以話一定坐前面係On9架

我都覺
督張台個感覺好似比指令人咁
成個觀感唔覺有禮貌 但傳統黎冇計
理解人咁做 但自己會講返唔該

姐係要

Lm

其實見有好多答案都係啲基本禮貌 有時可能唔係因為屋企冇教 而係份人太唔識睇人眼色

屌 一撚樣
以為自己comment

我認知中係歐洲大陸同南美某啲地方，或者Quebec
男男通常唔洗
唔關熟唔熟事，只係打招呼
南美有時講goodbye都會

陌生人嘅話，有人介紹時會普遍啲，完全陌生少啲
都唔關你係asian事，挨到埋嚟都要咀，不過唔記得邊一邊先同幾多次就尷尬啲

"生"係尊稱 人地問你點稱呼 你答你係X生同你叫自己做朕無分別

得垃圾韓狗先唔揸

唔揸碗食
係日本叫犬食
即係狗先會咁食

唔可以鬧黑警

屌我老豆到依家仲會唔敲門入我間房
有一次我換緊衫佢開我門 嚇到我大叫
之後屌柒佢唔敲門

有隻長頸鹿

之後依家好啲 會敲門
但係屌佢老母 佢又唔撚會等我話ok先入嚟
屌佢話 你唔係等我應咗先入嚟 咁你敲門嚟做咩
屌佢老味夠膽死話佢有敲 不過我聽唔到
你唔大力啲敲俾我聽 你敲嚟做乜9？

握手要俾少少力握 唔可以軟lai lai

我係好鍾意坐車頭嘅人

好耐之前跟同事車返歸，我坐車頭，佢讚我好家教，先知係咁一回事

要露出胸部

你個女同學都好撚無禮貌

點解嘅

同長輩飲酒亨杯或者長輩斟酒俾你要一隻手攞住杯一隻手托住杯底

我意思係食法同菜式 器皿都有關係
例如中菜會有用筷子爬飯呢個動作
所以中菜食飯個碗會設計到for你拎起
而韓國菜食飯應該唔會有要拎起碗爬飯呢個動作
咁佢個碗嘅design就唔for你拎起, 你好自然唔會跟住食中菜咁拎起
又正如食丼飯一樣, 你會好自然用羹不起嚟食
所以唔係無分邊個啱邊個錯
btw 高麗文化都係抄中原文化改少少扮自己野, 算啦 理鳩佢地吖

公廁柯尿唔可以幫住人地條jj

去酒樓飲茶, 人地針茶俾你要敲兩下
出黎做野同班同事去飲茶先知

雪櫃門洗唔洗

我 恐音症
日日都等屋企人食完先食飯
真係頂唔順
試過搭巴士後面個阿叔食香口膠japjap聲
寧願落下層企一個鐘

窮人生仔正仆街

比工人帶大，真係會連飲茶幫人斟茶都懶，講唔該多謝對唔住都好難

邊間酒店都要

咩叫 eur 氣？
lur 就知
euro 都識讀
eur

真
揸車又唔會望住你個樣傾計嘅
你坐我隔黎冇用架喎
阻住我放袋有時拎八達通就真
前坐裝咗桶seat 另計

9成999囉
好老實講你求其篤個 liliankan fufu 果d
你比得起錢就係

食野有聲，男女都直接扣到零分

篤枱加點頭加講唔該

冇家教既人先會咁諗

同佢講返, 狗/豬先唔用手食

真！！！！！
但老豆老母應該唔會教

扑野可以唔戴套

開po要出圖，所以老母抵畀人屌

屌 一樣
成日都驚做唔好

隻手癱嘅先拎唔到碗

哩個真

讓女人行先

初次見面握手

但係嗰下好爽所以我會行去少人既地方做

其實manner呢樣野 真係律己以嚴 待人以寬就算
個個諗法唔同 人地個圈子可能覺得食飯個陣 邊玩手機邊吹水冇問題 你個圈子相反 咁咪各有各做囉

人地都可以屌返你一班fd食餐飯都咁拘謹
係要用自己把尺去屌人地 有咩謂

自稱要講我姓X 唔可以講我係X生

你老母有冇教埋你做好自己本分
唔好批評其他人

有咩禮節阿媽冇教
我都係膠己人

細個已經知…

我都係…我仲以為個個都識…

我覺得…因為通常飲茶都係熟人親戚飲
幫斟茶下下講唔該又太生保咁唔講又好似冇禮貌…咪用呢個手勢示意返

固然啦，日本、韓國食開珍珠米有黏性
唔會扒飯，係中國人先鍾意扒飯（我唔鍾意，我成日問我老公，你好急啊？）
我要求我仔夾飯、匙羹要扶碗
對下對下成個碗對走埋
你自己樣衰
扒飯就一定攞起個碗
阿仔細個矮佢唔覺樣衰
1米7幾都係成隻狗咁扒飯
個頭dup到落心口成個霍金咁
唔講禮唔禮貌，唔好睇嘛
有一日我影佢食嘢片畀返佢睇
「你同你女朋友係餐廳就係咁樣」
自此唔再扮狗

同你做朋友先慘…你會計較朋友唔中意呢野先有問題

算啦…同佢講都哂氣…
冇乜文化

講真同人食飯成日望手機真係好無禮貌
如果係覆公事嘢，被老細捽緊嗰啲就算，嗰啲真係冇辦法
但好多時都係同第二個fd吹水，我棟撚咗喺面前又唔理我，咁約我出嚟做乜柒啫

呢個反而係老豆老母千叮萬囑咁吩咐

有錢又唔一定等於有家教嘅

平排傾偈，幾好

agger
自我保護機制嚟
雖然好多香港人都冇

對唔住
我無朋友計較呢啲野

你有無諗過係個世界係有人隨和融恰
根本唔會計較呢啲野
你睇野會唔會表面咗啲?

好叻呀
你有無諗過有啲family係care心
多過呢啲表面的19禮儀

幾多入負評你
因為同佢地引以為傲被教的有衝突

我都有search過叫恐音症
好想知點樣克服
返工真係好困擾
打字聲加Jap Jap聲

成日覺得咁樣好awkward
好似食飯咁 幫女仔拉‘椅子'
好似好做作咁 但對方只係普通朋友

神奇地食野出聲既人 都唔覺有聲係有問題
我成公司d人都係會japjap聲
叫佢地唔好出聲 佢地反問我有咩問題

好彩我唔驚打字聲

好撚核突囉咩問題

：下食野唔係有聲架咩 你真係難服侍

上人地屋企唔可以兩手空空

唔係大笨象咩

屋企教咁樣會爆耳膜

我個潮州阿媽直頭叫我哋要食先，唔係啲餸凍晒

細個老竇車坐咩位都得
大個坐朋友車一上去坐後面
俾佢屌左句 你當我司機啊？
先知坐後面係無禮貌

盡量合埋口
大大力打乞嗤真係好核突
口水花都出晒黎

難為果d人話要大力打出黎先舒服
冇人都冇咩所謂
係d口水打飛晒落物件到
有人就真係冇咩禮貌

唔係潮唔潮州人既問題啦。係煮飯個個人既心思。我阿媽都係一路煮一路出餸叫我地一路食。外家就要等埋煮既一齊食....結果（你知中式家庭餸，凍左難食到咩咁）次次的野食變晒味。真係好睇煮既人既心思，兩家人全部都知外母好撚自私

我哋通常都係熄冷氣熄風扇唔好吹凍啲餸
最多偷食少少，跟住等埋老母先開飯

uber坐前座定後座

仲要讀個書

同人嘈要唔好下下出架撐

煮餸人一定想食既人食到佢最好味既餸，灘凍...叫外賣啦

食飯唔可以fing腳

當年坐後排真係俾老細屌到仆街

呢個叫叩茶 有個典故係講以前皇帝同個官定太監微服出巡 去到個茶館個皇帝斟茶俾個細嘅 個細嘅誠惶誠恐 又唔可以跪 會穿煲 所以就以手指代膝頭 向皇帝行禮

唔明點解會坐去後面

平時同fd 都唔會前後行 或者前後坐啦

屌打完先見到有人打咗

呢個真，禮多人不怪
細個中學成班同學上人屋企玩，
我都買打西餅上去，
阿媽由細教落搞到得我有拎野

是

唔拎起個碗用匙羹食咪得
搞咁多野

我個回覆正評仲多過#1正負評加埋

自己

最憎人咁做 講聲唔該有幾難

痴撚鳩線

啱啱出黎做嘢，有一次落完 site 個客話順便車我出地鐵站，叫我唔駛等 shuttle bus。我諗都冇諗就坐咗後排，個客串我話：你當你坐緊 uber？

調返轉 細個屋企教開飯一定要講「大家食飯」
但出到去發現好似冇乜人咁做

最好食果時食左佢先係感恩既表現
利：潮州人

關咩事
大把人工人帶大
咪一樣正正常常有禮貌

原來我唔係比丫嫲老點
大家都真係聽過呢個典故

咪答佢話留番個位比佢另一半專屬

自細屋企教人地送野/請你食野
唔可以話唔中意/唔好食 令人難堪
要捧下場

每次公司同事拎野食請大家食
我通常難食就話OK 一般就會話好食
有次有個女同事大大聲笑鳩我
「你乜都話好食 你成世人有無食過好野架」
拎野食番黎果個同事同我都呆左企係到

利：屋企中產 間唔中都會食四位數一餐
只係出於善意 唔通話好撚難食咩
將心比心你請人食野都希望人地話好食多謝你啦

食嘢吞得快，咬得少，自然有好多氣吞入肚，同消化唔好。

呢個有咩問題?

即係成枱人都要每人擺一包?

閪門呢？

唔想阻到佢揸車唔得架咩
啲老一輩教撚壞哂定哂框架
變到出於好意都比人鬧

True
每次有人坐後排都會真心嬲
當我係司機咩diu

其實有冇諗過揸車嗰個有時要人幫手?
過隧道要搵下散紙 有時Gps有問題要幫手較下
就算車主冇講出聲要你幫
但係一場朋友 坐喺副駕位stand by都唔係好過份姐

一野坐左落後排 成個大爺咁 真係感覺好差

咁你會唔會好怕身處一啲超級靜、死寂既空間？
我公司就係咁 因為少人
係一片死寂
所以有啲同事打倉頡 仲要超爆快果陣 真係好嘈
同埋佢做咩都嘭嘭聲 eg閂門 擺低野
我好驚呢啲突如其來既聲音

女性🧍‍♀️ 認錯要露出胸部

佢平時無人standby咪唔使揸車出去？
你坐人隔籬都係大爺架 咪又係唔係你揸

我都好憎同人食飯對方會係咁打機，
基本上無下次咁濟

我係日本做野，同同事老闆就算各有各食，但如果係坐埋同一張枱，你都唔會見到有人係到玩電話，因為要尊重食物同尊重煮個個人。

我無一封cv 係手寫 咩年代

你個所謂朋友咁樣一句突埋嚟

其實某程度上面都話咗俾你聽佢係一個咩人

佢個心態一嚟就 default 咗你特登坐後面侮辱佢

咁算朋友咩 ?

如果佢換個講法同你講 " 得我同你 上嚟坐啦 "

然後過一陣再同你講返得兩個人前面方便傾偈

咁成件事感覺就好好多

對於我嚟講 呢 d 先係 manner 先係人情世故

上上一代太嚴反而適得其反
其實真係睇人 唔熟可以樣樣野做足啲
熟嘅有共識就得

食梗野其實係唔應該講野
都唔係關咩禮貌事 主要萬一有野飛出黎好老尷

虛榮就係建立在自我覺得優於他人既比較下

巴打，呢啲要經大腦嘅說話唔好expect你會遇到好多
香港人講嘢永遠都係直不甩，一句得埋嚟，荒死窒你唔死咁
佢哋話呢啲叫真性情
計我話呢啲係冇禮貌
現實上遇到唔少呢啲人

唔止無禮貌咁簡單 其實仲反映緊車主個心態

第一個反應就屌你係咪當佢司機

其實代表佢本身潛意識覺得車你係一種恩惠

所以你一個無意嘅動作同佢潛意識有落差嘅時候佢就立即勁唔舒服要屌爆你

同埋反映佢平時都好在意車主同司機嘅階級

好清楚分開車主同司機係一個高一個低

(which 事實上根本係無謂
理性睇
司機車人有錢袋 車主理論上仲要蝕 d 油)

又或者反映佢同你嘅關係好淺 佢覺得你可以真係會侮辱佢

人不經意嘅第一反應先最真實最直接

I know that feel sis
人哋請食嘢，就算唔啱口味最多唔出聲，人哋問到咪話OK囉（就算唔好食我只會界定做唔啱口味，除非真係砂糖當鹽落呢啲低級錯誤）
下下咁樣窒人唔會令自己顯得犀利，啲人只會覺得mean，仆街同失禮
呢樣真係好撚想某啲香港人學下

會頂唔順太靜焗好辛苦，
細個己經成日比屋企電話嚇親，
自己電話從來都唔開聲
突然大聲會嚇到彈起

放一蚊跟機

煮完出來嗰個分分鐘得返餸頭餸尾，同埋用汁撈飯，諗起都慘

屌那星班垃圾朋友 同我出街都要塞撚住個耳機

睇吓前座有冇咩坐墊 安全pad嗰啲 一般有就表示前座有主人
見到咁多數會問下車主坐唔坐得前面

Ching留左寫埋伯母冇教你寫個斟字

我都係呀！電話長期靜音
突然大聲都會彈起
但係其他人冇反應
但Jap Jap聲點搞呀
唔通直接同個同事講？又唔熟

jap jap真係頂唔順，有啲仲食食吓會呻吟咁
靚女都算，問題係唔係

出門一定要搽防曬

利申女手足

禮貌行為都算教得足
反而係價值觀出到社會要重新學過

其實有時好尷尬 成班親戚食飯
啲位鬆動都仲好啲 成班人逼埋一齊食
拎起隻碗又話冇禮貌 但個個都拎起食又頂撚住曬隔離

唔好拖人message拖超過一日

最撚憎

親戚既稱呼

父系叫堂 姑 叔 伯
母系叫表 姨 舅

以前呀媽叫我是但叫，都係一句
但佢好似從來冇諗過人地會覺得佢冇家教，我冇乸教

你真膠定假膠呀ching....

個故就唔知

但依家講唔該多

因為學校班仆街成日敲枱

呢啲觀感嘅嘢唔係睇對象睇群體架咩
在場嘅所有人都無禮貌嘅話
呢個禮貌喺果刻就應該會唔適用
佢地去到其他地方會點做又係另一回事啦

都要，不過唔係用手敲

好憎啲人食嘢食出聲，同埋食具唔可以敲到隻碗。
自問自己食麵都唔會發出雪雪聲，一有呢啲聲就會即刻燥底💩

係呀屌 佢真係會發出好享受既哼哼聲
同埋真係唔靚

啲廢老同c9勁黑人憎，老馮幫佢咁

閂唔切就扮係指緊開門果邊

畀人用粗口鬧完要講 多謝

+1 中學個時有個阿sir車我地去比賽
跟住就教我地呢啲傻仔唔好當左搭的士咁坐後面
個番話到而家都仲記得
好彩細個有人教 唔係大個就真係失禮

代表咗香港中小學已經無再教呢樣嘢

你話個動作不合時宜都可以理解，但撇除件事係咪真實同合理，都感受到你嗰種自我，人哋解釋俾你聽，你又唔代入返個事件或故事，而家講緊個皇帝斟茶俾你，個禮樂係要跪，無得講句唔該就算數，但當時你又唔可以當眾跪低謝恩啊，講乜鳩好地地講唔該唔得啊，柒下柒下咁。

諗嘢就淨係根據當下嘅情況嚟我覺得我覺得，完全唔理個context係乜，憨鳩鳩。

Same，一樣好鍾意坐車頭

亦都係唔知原來呢個係禮貌行為，真係誤打誤撞成好家教

同人擦身而過個陣，舉傘要舉高過人頭頂先好行

打完乞痴要講excuse me

呢啲真係好老師嚟

我冇，我地係邊個到先就坐最入

呢個係補習老師教我

最撚憎人食野有聲 唔合埋個口咬野
豬食野先會咁

呢個真係好基本，好驚訝咁多人唔講

屋企食飯用公筷

公筷用意係比較衛生，費事同唔太親近嘅人交流口水

細個見過，我覺得好鬼好笑

屌閪原來要帶套

見到狗唔好跑，邊啲狗都係咁話

因為同佢都好熟
佢本身有女朋友 雖然當時不在場
唔知佢會唔會介意我坐左前座
所以先坐左後面

之後我補左句
我驚你女朋友會介意啊嘛

可憐得過靠父蔭又當自己努力

我都試過坐後面俾個fd鬧到仆街
我係女仔
我個fd係男仔，有女朋友
我潛意識係覺得自己唔應該坐前面
因為我唔係佢女朋友
自從𠴱次之後
我就上車前問司機，我應該坐邊

我坐爸爸車係坐開後排
衰晒

的士Uber都要？

要一齊食？定係附近位
我覺得有降噪既耳機真係偉大發明黎

老豆細個就教一直以為個個都知

我都想有父蔭靠

呢啲唔駛啦, 我講熟人車你個時.

細個食飯要嗌晒全家人先

痴線響餐廳都唔好er一聲啦
好核突呀胃氣黎架
我連屋企都唔會比

道門隔音點算

打電話入去

我老母第一個唔知

諗諗下，可能因為佢地細個屋企根本冇房，做野地方又係工廠之類，冇乜幾何有門佢地敲

講開發現真係好多人唔知第一次上人屋企要買啲野
見家長親戚呢啲唔使講啦
朋友同事什至老細invite你第一次去屋企
去得打搞人地，買枝酒買啲餅咩都好啦

真係見過有人去同事housewarming兩梳蕉上去
都唔知咩人黎

same屋企人無教過
我地屋企既車係坐開果個位就果個位

不過有親戚車屋企人同我時
見到屋企人會坐前面，所以都知

我屋企都係唔駛等齊人就食飯 細個因為要早訓 老豆又遲收工 所以通常唔等老豆就食飯
而家大個就係 煮好咗就擺枱面 想開始食就食 通常老母肚餓會食先 我自己通常夾哂餸就坐電腦前食

不過出街食或者去長輩屋企都係等齊人先食 所以都未試過出事

見識過有人:

唔識叫餸, 場合與菜色選擇不符
等上菜嗰陣敲碗
一上條魚就第一時間夾個面豬仲要好大聲話其他人唔識食, 識食一定食面豬
單手食飯

成班人以後冇再叫過佢一齊食飯

仲有:

一坐低就用手攞前菜花生埋入口, 食咗兩粒成攞咗自己食
飛象過河
撩餸食
淨係識幫自己添茶

幾肉酸下

咁應該點做先係最好?

有個新黎同事去飲食
第一個就點灌湯餃

可能佢諗住分單, 自己食一隻當 lunch

咪就係掩住個口之後消毒隻手

要一齊食呀
降噪耳機有用 但都cover唔到打字聲 好撚癲

我當時就係同你一樣

ys，所以都要睇場合，同埋對方同自己嘅關係。
社交禮儀真係好麻煩嘅事。
有時都幾嚮往原始社會，捉到條女就砌……冇咁多繁文縟節。

飲汽水個陣既eur氣

過黃波燈對師機揚手

司機 打錯字

樓主個topic上報
記者又抄討論區當新聞

入廟要左進右出

痴線, 係學校咁做死硬
邊有咁多時間去洗手

有家教嘅人唔會覺得辛苦

人地斟嘢飲比你時，手指要輕點檯面，直到佢斟完為止。（以前d老人家教）

d狗拉你上警車時都會咁做，你留意下😂